{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_005221",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0023401",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "보성강댐\n\n(寶城江dam)"
    },
    "text": "ポソンガンダム (寶城江dam)\\n\n全羅南道宝城郡兼白面龍山里に位置するこのダムは、高さ11.9mで堤防の長さは274mです。周辺の流域面積は275㎢で、総貯水容量は470万トンです。満水位は127.27mで最低水位は120.48mです。しかし、ダム建設後、浚渫が行われず土砂がたまり、計画された貯水量の60%しか保持できない状況です。また、わずかな雨でもダムが溢れてしまうなど、洪水調節の機能が十分に発揮されていません。このダムは1931年に建設が始まり、1937年に完成しました。当初は宝城郡得良面干拓地の農業用水供給を目的として建設されましたが、その後水路が作られ、83.6mの落差を利用して3万1000kWの発電所も建設されました。ダムは年間に1億1800万トンの用水供給を行っています。宝城湖は観光地としても利用され、ボート遊びや釣りなどが楽しめるだけでなく、鯉や魚、ウナギ、スッポンなどが生息しており、内水面漁業も盛んです。",
    "QA": [
        {
            "question": "ポソンガンダムはどこに位置していますか？",
            "answer": "ポソンガンダムは全羅南道宝城郡兼白面龍山里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "ポソンガンダムの高さと堤防の長さは何メートルですか？",
            "answer": "ポソンガンダムの高さは11.9mで堤防の長さは274mです。"
        },
        {
            "question": "ポソンガンダムの流域面積と貯水容量はいくらですか？",
            "answer": "ポソンガンダムの周辺の流域面積は275㎢で、総貯水容量は470万トンです。"
        },
        {
            "question": "ポソンガンダムの満水位と最低水位は何メートルですか？",
            "answer": "ポソンガンダムの満水位は127.27mで最低水位は120.48mです。"
        },
        {
            "question": "ポソンガンダムはどのような問題を抱えていますか？",
            "answer": "ポソンガンダムは浚渫が行われなかったため土砂がたまり、計画された貯水量の60%しか保持できない状況です。また、わずかな雨でもダムが溢れるなど、洪水調節の機能が十分に発揮されていません。"
        },
        {
            "question": "ポソンガンダムはいつ建設されましたか？",
            "answer": "ポソンガンダムは1931年に建設が始まり、1937年に完成しました。"
        },
        {
            "question": "ポソンガンダムは何の目的で建設されましたか？",
            "answer": "ポソンガンダムは当初、宝城郡得良面干拓地の農業用水供給を目的として建設されました。"
        },
        {
            "question": "ポソンガンダムはどのような利用方法がありますか？",
            "answer": "ポソンガンダムは宝城湖として観光地としても利用されており、ボート遊びや釣りなどが楽しめるだけでなく、内水面漁業も盛んです。また、83.6mの落差を利用して3万1000kWの発電所も建設されました。"
        },
        {
            "question": "ポソンガンダムは年間に何トンの用水供給を行っていますか？",
            "answer": "ポソンガンダムは年間に1億1800万トンの用水供給を行っています。"
        },
        {
            "question": "ポソンガンダム周辺にはどのような生物が生息していますか？",
            "answer": "ポソンガンダム周辺の宝城湖には鯉や魚、ウナギ、スッポンなどが生息しており、内水面漁業も盛んです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 307,
        "QA": 528
    }
}